{
    "text": {
        "title": "Le roi de la forêt",
        "content": [
            "Un lion a choisi d'être le roi d'une forêt. Les autres animaux avaient peur de lui.",
            "Le lion menaçait de les tuer tous s'ils ne lui apportaient pas un animal par jour à manger.",
            "Chaque jour, les animaux tiraient au sort pour savoir lequel irait à la tanière et serait mangé.",
            "Un jour, c'était au tour du lièvre d'aller à la tanière du lion.",
            "Le lièvre a pensé à un plan pour sauver sa vie. Il a pris son temps et est arrivé très tard à la tanière du lion.",
            "Le lion était furieux.",
            "\"Pardonnez-moi, mon roi, dit le lièvre pour s'excuser. J'ai été poursuivi par un autre lion. Il était si féroce que j'ai couru et je me suis caché.\"",
            "\"Quoi ? dit le lion en rugissant. Est-ce qu'il y a un autre lion comme moi dans cette forêt ? Montre-moi où il est et j'irai l'anéantir.\"",
            "Le lièvre amena le lion en colère jusqu'à un puits profond.",
            "\"Mon roi, le palais de l'autre roi est ici, dit-il. Vous le verrez quand vous regarderez au fond.\"",
            "Le lion a regardé au fond et a vu un autre lion qui le fixait.",
            "Il a rugi, et l'écho est revenu lui cent fois plus fort.",
            "En colère, le lion a sauté dans le puits profond et s'est noyé."
        ]
    },
    "questions": [
        {
            "type": "trueFalse",
            "question": "Un lion a choisi d'être le roi d'une forêt.",
            "correctAnswer": true
        },
        {
            "type": "trueFalse",
            "question": "Les animaux avaient peur du lièvre.",
            "correctAnswer": false
        },
        {
            "type": "trueFalse",
            "question": "Le lièvre est arrivé très tard à la tanière du lion.",
            "correctAnswer": true
        },
        {
            "type": "trueFalse",
            "question": "Le lièvre a dit qu'il avait été poursuivi par un autre lion.",
            "correctAnswer": true
        },
        {
            "type": "trueFalse",
            "question": "Le lion a fini par anéantir l'autre lion.",
            "correctAnswer": false
        },
            
        
            {
              "type": "shortAnswer",
              "question": "Qui devait aller voir le lion ce jour-là ?",
              "correctAnswer": "demande à l'enseignant pour avoir le point"
            },
            {
              "type": "shortAnswer",
              "question": "Qu'est-ce que le lion demandait aux animaux ?",
              "correctAnswer": "demande à l'enseignant pour avoir le point"
            },
            {
              "type": "shortAnswer",
              "question": "Que voulait montrer le lièvre au lion ?",
              "correctAnswer": "demande à l'enseignant pour avoir le point"
            },
            {
              "type": "shortAnswer",
              "question": "Où le lièvre a-t-il amené le lion ?",
              "correctAnswer": "demande à l'enseignant pour avoir le point"
            },
            {
              "type": "shortAnswer",
              "question": "Pourquoi le lion s'est-il jeté dans le puits ?",
              "correctAnswer": "demande à l'enseignant pour avoir le point"
            }
          
          
          ,{
            "type": "multipleChoice",
            "question": "Pourquoi le lion était furieux ?",
            "choices": [
                "Parce que le lièvre était en retard",
                "Parce que le lièvre avait menti",
                "Parce qu'il avait faim"
            ],
            "correctAnswer": "Parce que le lièvre était en retard"
        },
        {
            "type": "multipleChoice",
            "question": "Comment le lièvre a-t-il sauvé sa vie ?",
            "choices": [
                "En promettant de donner un autre animal",
                "En amenant le lion jusqu'à un puits",
                "En se cachant dans la forêt"
            ],
            "correctAnswer": "En amenant le lion jusqu'à un puits"
        },
        {
            "type": "multipleChoice",
            "question": "Quel était l'objectif du lièvre avec son plan pour échapper au lion ?",
            "choices": [
                "Obtenir de la nourriture",
                "Montrer l'autre lion",
                "Sauver sa vie"
            ],
            "correctAnswer": "Sauver sa vie"
        },
        {
            "type": "multipleChoice",
            "question": "Pourquoi le lion s'est noyé ?",
            "choices": [
                "Il a sauté dans le puits",
                "Il a été attaqué",
                "Il a glissé dans le puits"
            ],
            "correctAnswer": "Il a sauté dans le puits"
        },
        {
            "type": "multipleChoice",
            "question": "Que voyait le lion quand il regardait dans le puits?",
            "choices": [
                "Il voyait un autre lion",
                "Il ne voyait rien",
                "Il voyait son reflet"
            ],
            "correctAnswer": "Il voyait son reflet"
        }
    ],
    "vocabularyTrueFalse": [
        {
            "type": "trueFalse",
            "question": "Un 'puits' est une grande cavité dans laquelle on peut puiser de l'eau.",
            "correctAnswer": true
        },
        {
            "type": "trueFalse",
            "question": "Un 'tanière' est un endroit où le lion vit.",
            "correctAnswer": true
        },
        {
            "type": "trueFalse",
            "question": "Un lion est souvent perçu comme une créature féroce.",
            "correctAnswer": true
        },
        {
            "type": "trueFalse",
            "question": "Le terme 'anéantir' signifie détruire complètement.",
            "correctAnswer": true
        },
        {
            "type": "trueFalse",
            "question": "Un 'écho' est une sensation que l'on peut entendre dans une caverne.",
            "correctAnswer": false
        }
    ],
    "vocabularyQCM": [
        {
            "type": "multipleChoice",
            "question": "Que signifie 'tanière' ?",
            "choices": [
                "Une maison de lion",
                "Un puits",
                "Un endroit pour dormir"
            ],
            "correctAnswer": "Une maison de lion"
        },
        {
            "type": "multipleChoice",
            "question": "Que signifie 'anéantir' ?",
            "choices": [
                "Construire",
                "Détruire complètement",
                "Protéger"
            ],
            "correctAnswer": "Détruire complètement"
        },
        {
            "type": "multipleChoice",
            "question": "Que signifie 'écho' ?",
            "choices": [
                "Un son qui revient",
                "Un bruit dans la forêt",
                "Une action féroce"
            ],
            "correctAnswer": "Un son qui revient"
        },
        {
            "type": "multipleChoice",
            "question": "Que signifie 'colère' ?",
            "choices": [
                "La joie",
                "La peur",
                "La fureur"
            ],
            "correctAnswer": "La fureur"
        },
        {
            "type": "multipleChoice",
            "question": "Que signifie 'profondeur' dans ce contexte ?",
            "choices": [
                "Un puits",
                "Un espace profond",
                "Une hauteur"
            ],
            "correctAnswer": "Un espace profond"
        }
    ]
}